起橋最有效嘅結構係點

世界級工程師

叫咩最有效?

最快起完? 負重量最大? 用料最少?

負重量最大+用料最少

三角最穩

性價比高又唔等於負重最大
負重最大就一定唔係用料最少
不過如果性價比極高 但係難起又係冇用

不過港豬澳大橋就一定係又慢又負重低
用料就唔講啦

我諗佢係想講性價比

拱橋

越係超支越有效